「六四係悲劇」捍衞言論自由

「六四係悲劇」捍衞言論自由

8,865
■特首參選人曾俊華昨接受本報專訪。
適中字型
較大字型
■特首參選人曾俊華昨接受本報專訪。

【本報訊】每年六四燭光集會、傳媒可以自由批評政府、有集會示威自由，一直是香港核心價值的體現，特首梁振英任內頻頻向傳媒發律師信、又以「一男子」之力拉倒港視發牌；入主「門常開」後更關閉公民廣場；高談一國兩制卻大開中門引「西環治港」。曾俊華對這些涉及香港核心價值議題，雖有不同看法，但他強調做任何事也要公平公正、亦會捍衞核心價值，相信公眾會看得到，「你可以講好多花言巧語，但最終大家睇你點做嘢」。
「六四對我個人嚟講係個悲劇，我諗大部份香港人都有呢個感受。」曾俊華未明言平反六四，認為已是20年前的事，而國家在這段期間的各方政策已有進步、有發展。他又從六四集會談到言論、集會自由，強調是香港關鍵核心價值，十分重要，而過去廿多年維園的集會亦印證這核心價值是捍衞得到。被追問會否向中央反映港人要求平反六四的聲音﹖他認為中央已經好了解，「廿幾年嘅事情，佢應該都知香港人點樣睇」。
考慮重開公民廣場
既然說要捍衞言論、集會自由，國教風波、港視發牌的集會都在政總「公民廣場」發生，但現在卻被重重鐵閘、欄柵擋住人民發聲。他坦言如果當選可考慮按情況重開公民廣場，被問是否認同目前情況不理想？他笑言：「可以更理想。」
至於新聞自由，他說不單是傳媒，所有人都應有言論自由，認為同樣是核心價值，必須捍衞。如果當上特首會否動輒向傳媒發律師信？他說：「我冇諗過，我做30幾年政務官，從未發過律師信。」參選以來強調要與不同政治光譜溝通，但作為建制派參選人接受《蘋果日報》訪問會否怕引來建制陣營反彈？他隨即笑言：「你係咪要我𠵱家立即走呀？」
梁振英任內其中一件「傑作」是以「一男子」意願否決港視發牌，引發12萬人上街反對。曾俊華拒評論個別事件，亦坦言不會因為他上台就馬上向港視發牌，「我諗要公平公正，如果再有申請要再研究睇吓是否滿足到發牌條件」。
■記者陳雪玲

上一則
指高民望可化解社會矛盾 曾俊華要反勝靠建制轉軚

下一則
談UGL案「特首可坐監」